（轉載）大陸公安嘅偵緝監控手段有幾勁？十年前大陸流傳至今嘅《經典跑路指南》

該跑路指南在現實中有過很多經典案例，某些北大弒母案，周克華等等，現在技術方面升級了一些，但是老的內容依舊很實用。特此分享。

此文章送給普天下所有被債主追債，被條子通緝，逃避被仇人追殺。準備跑路或正在跑路的朋友。祝你們平安。請你們詳讀。

終極跑路指南

1.不要用過去的郵箱，QQ，MSN博客，手機號，論壇id等帶有個人特徵的東西，非要打開，去網吧上網，距離居住地，時間不超過30分鐘。

2.不要使用手機和任何以前認識人的聯繫，避免被監控並通過手機定位。如果想家人，忍耐是最重要的，因為他們是被監控最徹底的，實在忍不住，應到居住地500公里外，最好用VPN TOR SSL加密跳板+ SKYPE VOIP或跨省打IP電話給他們，切記時間也不能太長，因為公話時間長了也會暴露鎖定。

3.自己名下的銀行卡，打折卡，貴賓卡千萬不要用，很多是全國聯網，都有攝像頭，一旦取錢或消費，很容易被經偵人員鎖定，暴露行踪。強烈建議辦4- 6張化名銀行卡，全部開通網銀，跑路時將所帶帶款分別存入帶拉鍊的貼身內褲，冬天的夾克夾層，肩上的包裹，拉桿箱中，褲子錢包內，甚至路上被歹人打劫，不至於一鍋端導致身無分文，且可以迅速通過網銀將被劫持銀行卡中資金轉移到你剩餘的卡上。

4.衣服穿最普通的一種，以前刮鬍子，現在就蓄須，以前長發，現在就平頭，戴副眼鏡，如果近視，換成有色近視鏡，隨身現金不要超過1000，絕對夠用了。硬幣，小額紙幣一定要足夠，車站碼頭等人流密集的地方，買煙，吃盒飯，買地圖，報紙等等小額消費千萬不要用百元大鈔，從而減少你被別人關注的可能。

5.記住幾個你周圍熟人的身份證，同事，鄰居，同學等，要年齡，體貌差不多的，而且他們都是絕對老實人，沒有任何案底甚至沒有銀行不良信用記錄，一輩子也不會上警察的追捕名單，按照他們的信息做幾張，也不要長期用一張紙，輪流用，萬一被人盤問，你用假名也可以對答如流。

6.不要迷信越危險的地方越安全，你看電視上的法制節目，至少70％以上傢伙都是在家鄉附近不超過500公里地域範圍被抓獲的，所以要有至少3-5年不回家鄉省份甚至超出省份的思想準備。

7.出行住宿登記，一般就說自己的身份證被盜，報個家鄉絕對良民的號碼就行了，只要網上驗證身份證號碼對，多數不細查，更何況很多小賓館根本不具備查驗能力，實在不行就去休閒洗浴城，那裡不查身份證，洗個澡，睡一覺，不找小姐的話，消費也不貴，不到萬不得已不要用假身份證，很多人就是栽在假證上，其實不掛星的根本不用，給錢就好了，正確是你不能給人你是罪犯的印象，最好的辦法是帶著拉桿箱和一個旅行背包（老外常備的那種，上面塞一瓶水）

8.不要在旅館裡不出門。那樣容易被懷疑。早出晚歸。去網吧看看有沒有警察的偵察動向報導，看看家鄉論壇上有沒有關於你的帖子，盡可能下一步計劃，好多人都說不要去人多的地方，特別是出事（案發）的頭兩個月，我的觀點是相反，人潮湧動的地鐵站，購物街是最佳藏匿點，沒有警察會在鬧市區人流中查證，另外如果被私家偵探跟踪，可以非常迅速的逃逸。

9.長途出行切記隨身帶一本國家地圖，最好後面附有公路里程和列車時刻表，很多小城市售票廳附近的簡易地圖不足以給你的跨省出行足夠指導，強烈建議購買地質出版社的中國公路鐵路地圖冊。和諧號，特快，中長途客運汽車是最佳選擇。不能直達，一定要轉車。因為運氣不好的話，你的舉動會被售票窗口攝像頭監控，你的車票信息會被警察偵查之城，可能你還沒下車，警察就在出站口等你了。某個你要從武漢到廣州去，不要買直達，買到長沙就行了，從長沙坐汽車到株洲，再株洲到廣州，兩次車一轉，這條線索就斷了，誰也不知道你到了廣州。

10.盡量坐汽車，最好轉一次車，就到了另一個省，坐汽車第一個目的地不要有意識，碰到什麼車，就上什麼車，裝成老江湖，不要繼續在車站東張西望，也不要坐火車，車上乘警和入口處的警察也查身份證。以免被關注。不要坐飛機，身份證和安檢就要了你的命。

11.一定要走鐵路的話，不妨先做和諧號到二線城市再轉車。在火車站要想不被查驗身份證，只有走和諧號專用候車通道或者城際特快。實在不行你還可以坐拉客的黑車，湊夠3-5個人就走哦，一般最遠不超過300公里，走高速，沒有身份檢查，老江湖可以考慮，新手不推薦。

12.路途中能不說最好不說，說話正確普通話，避免帶有家鄉口音，見到千里之外的老鄉不要激動，不要急於攀談，他可能認識你拐彎沒腳的有人熟人，即使交談也不要留下行業背景，生活習慣，交友圈子等可能暴露你的信息。

13.出事最初的半個月裡，不要在任何地方停留超過3天，大跨度，隨機性是保證安全的第一要務，避開自己曾去過的任何地方。例如你是湖北人，直奔青海西寧，遠離第一現場，3天后折向江蘇南京住上不超過兩晚。再折向寧波住上兩晚，做最新的和諧號直達福建福州，看見警察要鎮定，他只是例行公事，不可能認出你，特別是在數千里之外，你越慌他反而越關注你。

14.出行的身份偽裝反差要大，以前是辦公室職員，朝九晚五，可以偽裝成背包旅行客自助遊，商人和小貪官請扔掉你們的名貴西服，把它賣給惡意欠薪的包工頭就對了，一身假耐克和偽LV的挎包是你們的不二之選，把手機鈴聲調成最粗俗的網絡歌曲，沒事響兩下，把名貴手錶和戒指放在背包裡吧，總之低調。

15.所謂大隱隱於市，長期居住地要選在從沒去過，外來流動人口多的大城市，你想啊，你在瀋陽幾十年，幾乎不出省，你的親戚，同窗好友，同事，恩師，朋友，甚至網友，都是東三省及周邊，那麼警察就不會在上海，成都，廣州這些你從來都沒去過，又沒有熟人的千萬不要躲到偏遠小城鎮，那邊幾十個派出所統一行動，甚至做得到挨戶檢查，因為外來人口少，你就很顯眼，幾個老街坊就可以把你放出賣了，但大城市外來人口流動密集，滿眼都是外地打工者，什麼地方口音的都有，你就安全了。待續

16.最好整租那種外來大學生，偽小資白領打工聚集的精裝修單身公寓，人多，隱蔽，治安又比普通民工聚集的城中村安全很多，為以後重新找工作打下基礎，避免坐吃山空，也可以避免長期流動住宿替換使用假身份證的風險，如果有條件，建議選擇全封閉物業管理的高檔社區，（20-40平方公里），一般城市不超過2000，大城市不超過3000，空調，冰箱，熱水器，洗衣機，寬帶，數字電視全備，拎包入住，只要不要再犯罪，甚至長期潛伏。

17.租借盡量通過網絡上的個人，聯繫房東通過匿名神州行卡，最好是居住地以外的較遠省份的，提前複印假身份證，就找我上面說的那種你老家的絕對良民，印的那時頭像模糊一點，號碼清楚就可以了。不要去中介，在中介你會留下你的體貌特徵，口音，甚至筆跡，指紋。而在網絡中，只要你一次性支付半年甚至9個月的租金，房東對你的戒備會降到最低，根本不會想到你是在跑路，房東一旦把房子租出去，都會在網上註明已租出，勿再聯繫，這條租賃信息一旦無人關注，不出半月就會湮沒在網絡中，警察無從查證。

18.一旦有定居點，強烈建議擁有該二手自行車，像當地普通工薪族一樣，盡量做公交和地鐵，如果有月票，那就更逼真了。沒事在舊自行車龍頭上掛上一兜韭菜和茄子，看到戶籍警察和聯防隊朝你走來時，不要躲躲閃閃，直接上去和他說：“可看到你們啦，我車庫門口全是小廣告，什麼□□□□，槍支，迷藥，假幣，美女伴遊，你們每月收這麼貴的物管，好歹管一下啊，這不是讓小孩子學壞嗎？”如果你能鎮定的說出這段話，恭喜你，你的演技已經超越99 ％的華人演員，可以沖擊奧斯卡了。

19.居住地最好不要做出租車，很多的哥是警察的眼線，他們很快會被警察發現，說出你在哪裡乘車或下車，也許你身上一顆硬幣與眾不同的疼痛會在不經意間出賣了你，萬一乘車，也要離目的地一公里外下車。

20.出事後警察3天之內會重點排查你的現狀社交生活圈子，不出當地縣市及周邊範圍，但力度很強，幾近拉網式； 4天以後才可能擴大到省內各市，交通要道，力度中等，因為需要省廳佈置協調，地方配合； 1週以後會排查到你曾經到過的外省地一級城市，以及外地親戚，好友，以前同學，網友居住地，這個時候力度已經減弱，如果不是公安部督辦的案子，外省警察不會積極買賬，通常下發通報應對了事。

21.建議當天出市，3天出省，一周乾坤大挪移3000公里外，東北的建議到川渝，湖廣到東北，滬寧。7天之內是最危險的，也是最容易被逮捕到的。杭到廣莞深，廣東到中土河南，總之是水土，氣候，人文反差之處越好。

22.基本上30天時間將會造成警察喪失追捕者的信心。40天后他們的日子更難，該做的都做了，每過一天，他們的線索就越少。只要不是大案要案，越往後警察的關注力度越低。這幾個月不要急著找小姐，逛夜店，有時候警察掃黃打非也會有意外收穫，很多傢伙也是栽在這上面，先熬上幾個月

23.好些類似網文寫到一些偏僻的海島，城市邊緣山區的農家樂是好去處，不需要身份證，一天20元的住宿費，安全衛生。這是沒有經驗的臆想，跑路在外，百密一疏，一旦你疏忽了某個細節，在這裡你只有被甕中捉鱉，因為交通不便。以前那個大毒梟劉招華，警察和便衣已經堵在小區了，他粘上鬍子坐電梯下樓，騎上自行車在警察面前鎮定而過，等警察察覺，人已經逃脫。越是大城市你的逃跑機會和方式越多，踩公交，地鐵，輕軌，中巴，出租車，摩的，非法駕駛黑車，大超市往返，工廠往返，看預算的車，機場大巴候車點；想出城的話，和諧號，城際特快，普通列車，汽車，輪渡，黑車，每一種都可能在危急時救你一命。

最佳跑路目的地排名：

1.廣州：老牌大都市，包容性強，外來流動人口巨大，交通高度發達，各色人等齊聚，騙子多，打工機會多，小本創業的機會多，身份查驗不嚴，治安較差，消費水準豐儉由人，適合全國人民，生存底限1000 /月。

2.東莞：世界工廠，流水操作工需求大，色情業發達，身份查驗不嚴，治安極差；優點是工作好找，運氣好下車就有招普工的，入行門生物學低，當天上班，行動方案，適合落魄的兄弟迅速站穩腳跟。生存底限1000 + /月。

3.深圳：90％全是外來人口，沒有所謂的本地人，優點是沒有方言，地方風俗障礙，迅速迅速隱匿；缺點：城市節奏快，生活成本接近上海，競爭激烈，治安一般，好於東莞，遠低於長三角，就業機會不多，適合四十歲以下人士跑路。生存底限1500 + /月。

4.南京：科教文衛事業發達，生活節奏偏慢，物價水平低，北方外來人口多，適合東北，湖廣的兄弟，方言接近普通話，溝通不困難，治安狀況中等偏上，少有惡性刑事案，，身份查驗中等嚴格。治安預防意識遠遠超過廣東，易於隱匿。缺點：就業機會少，平均收入低，生存底限1200 + /月。

5.成都：人口多，都市大，慢節拍，低消費，典型居住型城市，就業機會中等多，治安一般，身份查驗不嚴，騙子數量遠低於廣東，適合滬寧杭人士隱瞞。生存底限1000- /月。如果能泡個來成都打工的鄉下川妹子，可以把戶籍落到她那邊，很有可能輕易辦到有真的身份證你就可以大膽出入全國各地，但是現在還不能回老家，切記。

6.武漢，哈爾濱，天津+唐山，西安，排名不分先後，選擇標準越遠越好，最好跟你的舊生活圈子完全不相干。不推薦城市：北京，上海，杭州，鄭州，長沙，千萬不要動輒就是大西北，大興安嶺，雲貴山區之類的地方，那是沒有頭腦的憑空想像。記住，首選千萬人口以上的大城市，而且要流動人口多，這樣你才會隱蔽並且有打工的機會，保證自身可持續發展。

7.有朋友問，我金融危機做生意失敗，被騙，無奈跑路，燈紅酒綠的大城市跑遍啦，怎麼辦？不要慌，推薦以下二三線城市：四川：廣安，瀘州，達州。河南：開封，洛陽。貴州：凱里。浙江：衢州，紹興，金華。山東：煙台，泰安，日照。江蘇：揚州，南通，徐州。河北保定，東北：牡丹江，通化：廣東惠州，廣西柳州，就算你是當朝一品，封疆大吏，超級富豪，相信你的人脈還不足以覆蓋這些地方。不推薦兩湖及江西全境。選擇標準：有一定的旅遊景點和特色產業作支撐，有外來人

香港周街都CCTV

奇怪的知識又增加了

喺鬼國有假身份証/活死人銀行卡同實名微信/ 假人實名電話卡 呢d 好基本吧。。。 唔係點做世界

同埋都唔難拎倒

其實點拎身份證號碼可以老作㗎咩？
如果用人地嗰張，對方喺另一省份出入，我又喺喺另一到出入，咁咪會穿崩

可以，啲人以前玩支那game 都用假身分證generator

唔會咁勁有個system 連曬，連香港政府內部都冇互通

因為好多支那人賣左自己身份証俾人
有d 就喺老人院同醫院長期病患嘅人，俾職員偷資料賣

叫人去大陸

十幾年前就work
而家咁多嘢都實名同埋科技先進左咁多
而家好多地方收微信支付都唔撚收現金

深圳三和有地方做

呃人比人睇就得
過機實穿煲

點解成篇文「例如」變咗「某個」？

買

好多都用唔到啦
依家支那去邊，做d 咩都要登記

十年前無咁多cctv

點樣唔用實體身份證情況下買膠鐵飛？

好多都唔work了

但真心要plan好

篇文見證支那維穩手段進化
同埋揭露好多野講就話高科技/方便生活 實質就係為監管

補充一段，都係十年前關於電話嘅監控技術

25. 平時要熟悉各種交通工具的特點，沒事安全出行時盡量多嘗試一下平時沒有試過的方式，以免臨時抱佛腳，關注各地的風土人情，土特產，最快時間融入當地社會。路過一個地方，如果時間充足，買一張匿名神州行，收集5-7張就可以了，在廣東打電話就用山東的卡，在四川就用江蘇移動的，用於電話訂票，叫外賣，短期租車出行，租房，辦假證，話費用完扔掉，不要充值。

26. 最初的階段最困難，尤其是遇到拉網式排查，車站碼頭設卡查證，賓館旅店嚴格登記監控，高速封路逐一檢查，你會怎麼辦呢？要鎮定，醫院是一個非常理想的藏匿地點，把胳膊往牆上一蹭，皮破了吧，出血就好了，力度自己掌握，去醫院掛號，隨便寫個張三李四就好了，十五分鐘後你就在病床

上了，記得往住院卡上存錢，只要有錢，沒人管你是不是有病，你要是現金結賬，醫生恨不得你住到死都不出來，最便宜一天幾十塊的病床費，比賓館安全多了，根本不會有警察來。十天半月後，風聲小了，你就可以出來了。

1. 提前銷毀老手機號上所有通話信息，就是移動數據庫上都查不到的那種，現在有專業公司代勞，要提前下手，搶在討債公司之前。
2. 假證件要在跑路前準備，聯繫電話最好匿名異地卡，不要發短信告訴證件信息，直接口述。
3. 提前準備1寸免冠照8-10張，你住在天津，就到唐山拍，用u盤留好電子版備份。
4. 同時準備2-3個符合你出行裝扮的證件，比如：記者證，學生證，教師證，執業醫師證，一般單位工作證。不推薦軍官證，護照，警官證這些人們警惕性高的證件。膽大的還可以使用人大代表證
，政協委員證，只要你長得就像貪官。
身份證參見第5條，要年齡，體貌差不多的，用他的全部信息，包括住址，生日，號碼，發證機關和時間，假證上除了頭像是你的，其他信息全部是他人真實。醫院沒有身份證檢測儀，登記99.9999%只是填單子，沒有人驗證真偽，現在的
醫院只收錢不看病，絕對安全。目前的手機定位情況，一般開機40秒之內定位你沒什麼問題，這個的實現其實是基
於手機信號發射站來定位的，多維定位法，一般精確度在300-400米範圍內，你所處位置的基站越多，定位越精確，只要
你手機開機，有信號，基站就會不斷掃描你手機信號源，然後多維定位。我不知道他們是不是基於手機基站掃描定位，還有衛星GPS定位技術在裡面吧，另外每個正
規手機都有移動設備識別碼，IMEI碼是唯一的.當你手機接入通信網絡時，通過手機的IMEI碼，就可以對你的手機進行識別，監視，錄音，定位等，所以一定要同時換手機和卡的，不能只換卡而不換手機，新換的手機只要能打電話，看短信就行了，待機長，結實就好，最好是山寨的，什麼移動夢網，動感地帶，手機QQ一概不要，3G也不要，為安全跑路而必須進行的聯繫才是必要的。其餘的都不要，電話打完把手機卡拔出來，要用再裝，一天開機不超過5分鐘，時間足夠了，你沒有那麼多話要講的。不給私家偵探任何縫隙，徹底斷了通訊線索。

技偵裡有個術語"基站搜索法",就是調出在案發時間段,案發地點附近的基站(聯通,移動)所有的手機信號,這些手機信號都將成為排查對象,尤其串上的案子,出現手機信號碰撞的(重複的),將成為重大嫌疑目標.

只要手機開機,追踪手機串號,沒有SIM卡照樣可以定位
最新的技術可以在手關機時啟動手機芯片發出信號，從而定位,即使關閉手機，利用現代高科技，持有特殊儀器的人，仍可遙控打開手機的話筒，繼續竊聽話筒有效範圍內的任何談話。也就是說，使用者只要將手機放在身邊，就毫無保密可言。惟一保密的辦法就是在特殊的場合將手機電池取出，徹底斷絕手機的電源。一些國家的情報部門、軍方和重要政府部門，都禁止在辦公場所使用移動電話，即使是關閉的手機也“手機定位”聽起來挺嚇人，其實手機定位再準確，也沒有電話線或寬帶網定位準確。

如果用一個無線基站定位，那隻能定位在幾百米或幾千米內；如果用三個無線基站進行定位，精度可達幾十米。而固定線路可精確到某一家某一戶。
無線定位所需動用的人力物力和時間，比有線定位花費大得多，警察追踪少數人是有可能的；一旦人數多了，警察在人力物力資金上都顧不過來，特別是在經濟不發達地區更是如此。

IMEI碼，也就是我們所說的手機串號，幾乎所以手機都適用，IMEI就是“國際移動裝備辨識碼”，是手機的“身份證”，PPC手機修改串號，相當於換了一部手機。有的奸商有意用與行貨相同串號的PPC手機使用行貨軟件冒充行貨

手機所謂關機只是關掉屏幕顯示、手機的鍵盤、手機的耳機和發射電路的電源，這幾個是主要的耗電因素。而接收電路、時鐘電路、內部控制操作系統的電源沒有斷掉，一部份核心系統仍在運行。只有拔掉電池，才算是真正的關掉手機。再一個就是不開機被監聽，而這種情況下手機的電池耗電是微量的，幾乎沒有耗電，根本無法察覺。

現在設計的手機核心芯片都加入了非常之多的實時控制，可以接收空中特殊的處理指令。這些特殊功能的手機芯片，老百姓乃至不參與這些的專家對此都一無所知，只有一部份開發設計人員知道，而這些人員也都是被控制和監視的。很多這些功能都是用戶所不需要的，比如悄悄的打開接收話音電路，悄悄的轉發通話、接收特殊的短信等。手機接收到之後，在內部先有個識別，是普通信息的，走普通短信的程序處理，有特種標記的不作
為短信處理，其實對手機而言是一段特殊的程序，可以悄悄向監視中心報告手機的位置等監視信息，也可以在有信號的情況下，讓手機顯示無信號，撥電話時可以隨意控制話路走向，反正功能非常之多。很多監視和控制是靠手機用戶所必須依賴的服務實現的，比如通過短信、位置更新、無線鏈路連接等形式，而手機在接收和發送這類短信時，手機持有者對此一無所知。更換sim卡還找到對方是依據串號，巴基斯坦用串號定位，結果因為中國山寨手機串號都一樣結果不理想
很多年前，摩托羅拉Logo那麼大的商標貼片內就能隱藏足夠功率的單獨竊聽芯片來通過電磁手段控制和竊聽你的手機
省部級領導的電話一直處於被監聽的狀態，舉個例子，某自治區主席原是一個快退休沒有什麼前途的省級領導，被提拔的原因是出國期間一個叫wuerkaixi的給他打電話，要見他，老傢伙立場堅定的痛斥了他，結果就被提拔 一般的刑事犯罪是享受不了這個待遇的,只有在極嚴重刑事案件和涉及國家安全的方面才會動用這些措施 只要政府樂意.你任何的隱私權都沒有，關鍵是一般人享受不了這個待遇."

極高待遇"的電話不光被監聽,甚至錄音被通過技術手段或者書面形式有專家專門研究,從中來發現隱藏的暗語和特殊含義體貌特徵，生活、和消費習慣，書寫筆蹟有沒有辦法應對？可以這麼說，有矛就有盾，既然是終結版，當然有對策。但是在這個層面上，你自己要有一定的偵查與反

偵查能力，了解痕跡學與追踪，審訊應對策略，應對突發事件的處理能力。

三和唔係直接買真證咩

連登仔幾時整個香港版本

講出黎可能就唔靈，擺連登等於擺係傻仔強檯面

香港地域差異未大到可以完全唔同文化風俗……
中国講緊係同一個省(主要係南方省份)東西南北嘅語言、文化差異都可以大到互通唔到